受訪市民：林鄭係糖衣毒藥

2018年06月26日

受訪市民：林鄭係糖衣毒藥

33,060

適中字型
較大字型
林鄭月娥
林鄭月娥

【本報訊】去年特首選舉跑馬仔，獲中央支持代替梁振英出戰的林鄭月娥曾被標籤為「CY2.0」。林鄭上任一周年前夕，《蘋果》上周分別在旺角及銅鑼灣抽樣訪問多名巿民，了解對林鄭的管治意見，普遍市民認同林鄭治內香港社會氣氛較平和；也有市民認為林鄭與梁振英根本無異。

有人指用陰險管治

任職物流業、70歲的王先生提起梁振英就激動，直斥梁任內表現「係垃圾嚟」，雖則林鄭上任表現一般，至少「感覺上佢好（梁）少少，但講唔出點解」，希望林鄭能更好推動社會福利政策，令長者得到應得的福利。

今年16歲、現為中學生的葉小姐坦言林鄭上任後香港未如梁振英治下有大量遊行示威，「（梁）做嗰陣時好似多啲人會不滿或者多啲遊行，林鄭雖然大家都可能唔鍾意佢、或者唔滿意中央，但未至於咁多騷動」，但由於林鄭「都係跟中央做嘢」，故對其未來施政不存期望。

不像「CY2.0」，或只是管治手法有別，任職教師的盤小姐指林鄭相對梁振英，管治明顯較為「和顏悅色」，但仍是不斷收緊港人在一國兩制下的權利，「佢（林鄭）只係用一種溫和、溫水煮蛙方式，梁振英就乞人憎啲，但林鄭都係糖衣毒藥」。

已退休的84歲的丘先生分析，梁振英任內用強硬、獨裁、霸道方式治港，林鄭則透過資源收買、利誘港人，直指林鄭管治一年，「我覺得香港外表上覺得好咗，但實質上仲衰過梁振英，因為佢用陰險（管治），好多人睇唔到」。

任職飲食業、24歲的朱先生則認為林鄭與梁振英一樣，至今未能履行選舉承諾，認為林鄭非普選產生，施政只會聽從建制派和中央要求，「佢冇一樣係令我哋啲後生仔受惠，我哋梗係出嚟反抗你㗎啦！」

■記者林俊謙

上一則
上一則
蔡耀昌：警嚴阻東角道插隊

下一則
【娥特現形記】政治任務做到足 林鄭做得好過「勁草」？

蔡耀昌：警嚴阻東角道插隊

【娥特現形記】政治任務做到足 林鄭做得好過「勁草」？

民陣擬增10起步點反制警方7.1上街打游擊

毒果又想谷71人數?

叫人地做扑野妹果陣又咁聽支共支笛???

何來糖衣？

條友覺得用資源收香港人
想問幾時有
而家問你用唔用郊野公園起樓呢樣 ??????

部份港豬覺得而家好太平盛世

擺明係蛇蝎毒草

政治上收緊
經濟上派糖收買人心
其實對收服（包括我在內的各位 ）港豬 應該算係一個有效策略

但點解而家連糖都唔派下
唔改善下民生

諗唔明

道理同你老闆點解唔加你人工一樣
佢唔加 你都係一樣咁做落去 唔會走 咁佢點解要加？
林鄭唔派糖 淨係玩dq 都夠啦
你班友都唔會反抗
要逗人工既 為選舉只扮反對派唔做野
dq左個d 冇權冇勢

一日百五個 冇人敢提反對 遲d 選舉都會輸鳩埋

明明仲差過689

講賤, 777比689有過之而無不及

邊撚度糖衣

條賤婦係擺明車馬地陰濕

陰乜撚野濕
擺到明有舊屎要我地食

已退休的84歲的丘先生分析，梁振英任內用強硬、獨裁、霸道方式治港，林鄭則透過資源收買、利誘港人，直指林鄭管治一年，「我覺得香港外表上覺得好咗，但實質上仲衰過梁振英，因為佢用陰險（管治），好多人睇唔到」。

糖衣 佢條靚波叔有派過 定佢有派

淋井正仆街，詛咒你百病纏身，有錢冇藥醫

邊度有糖過？